# git-practice

Цель отработать коммандное взаимодействие в GitLab.

- Тимлид заводит задачи на всех участников команды. Исполнитель сам назначает задачу на себя.
Задача добавить в приложение route redXX, возращающий XX. Число берется любое.
Например, для red00

```python
@app.route('/red00')
def red00():
    return '00'
```

Обратите внимание специально для того чтобы с большим шансом попасть на merge конфликты, наше приложение состоит из одного файл.

- Исполнитель заходит задачу и нажимает `Create merge request and branch`. Проверяет, что MR (Merge Request) в статусе draft, cтоит галка `Delete source branch when merge request is accepted.`
- Исполнитель выполняет задание, покрывает код тестами, коммитит, проходит QG(Quality Gate) на CI
- Проверяет, что его ветку можно смерджить. Если нет, решает конфликты.
- Снимает статус draft, просит Тимлида смерджить код в основную ветку.
Обратите внимание есть [автоматическое закрытие тикетов](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/issues/managing_issues.html#closing-issues-automatically). Пользоваться им или нет решает команда. Смысл в том, что пока код не отработает первый день на продуктивной среде доказать, что ваш код работает можно только косвенно. Решать возникшие проблемы можно или в рамках текущего тикета или открывать новый с типом `Ошибка`.
- Тимлид должен обязательно спросить один вопрос по коду, а исполнитель ответить, разрешив дискуссию.
- Тимлид принимает merge request
- Критерием выполнения задания является ссылка на MR в состоянии Merged

# TODO
- Зависимости на pipenv
